金融界白色恐怖

代友post

// 某發鈔行今日有某啲部門/segment嘅人員不約而同咁俾人問嚟緊放假嘅plan，有就咁口頭問亦有要電郵覆，唔俾人諗要即日覆，甚至講到出口叫人星期一 8月5唔好放假以免令人誤會嘅都有。

依家咩料先我已經唔係喺中資行做，但我估唔到呢啲白色恐怖居然會發生喺我身上。

可能呢啲事唔係啲咩新奇事，但我要俾全世界知道今日嘅香港正正就係俾呢啲機構搞彎晒！自我審查散播白色恐怖。

希望有更多嘅巴絲出嚟指證呢啲機構，推到佢地回應為止！//

“Segment” 已經透露左係邊間

push

唔介意俾人知邊間，估到更加好。
其實發鈔行唔係中資再加上今日嘅新聞，係邊間都呼之欲出

再推

自推

8月5罷工

推

唔係中資 發鈔銀行 二選一啫

Push

無睇新聞

呼之欲出

垃圾公司

香港銀行喎

【和理非入】輔導員獻計：如何與同路人同行？

好想罷工，但擔心有手尾跟嘅請入嚟，有辦法幫你全公司罷工- send email

可以參考下呢個post

再嘈就唔止請假，出動公會罷工

對HSBC好失望

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集

怕佢有牙咩

唔係sc咩

垃圾獅子銀行

HSBC前之唔係支持員工彈性上班咩

上面有新聞證明唔係佢

我都係某外資發鈔銀行入面嘅小薯，我今日都收到電郵話要回覆放假安排.......

#白色恐怖

佢612叫彈性上班係驚員工返工途中 經過金鐘中環一帶有咩危險咋
唔係表態呀

你邊到變個公會俾我

咁病左都控制唔到

係咪要開個老豆搵仔上班篇

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

hsbc唔反對、好多黃人

係真嘅話唔撚翻佢啲intern
利申你師弟

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

推俾多d人知

推啊屌

咁即係有藍絲狗自把自為 我要搵老豆老母

某銀行幫毒梟洗黑錢洗到國際知名
仲對佢有道德期望?

揸兜呀， hsbc從來唔用segment呢個字

渣打

唔撚好怕

你諗下D 後生付出幾多

如果連請一日AL 你都驚

你對唔對得住拉左個D?

佢叫你覆放假安排

就理直氣壯同佢講你要放假

咩放假，話明罷工仲同你請假？

渣打一姐今日已岀聲 同埋邊個話你知Hsbc 唔用segment?以我所知兩間都用～

笑L咗

有個中字嘅都鍾意玩白色恐怖
屌

會唔會發起罷工秋後算帳者圍佢老母比較好, 呢刻除左打政府工我地驚咩

不嬲講一套 做一套 架啦

搭車時迫得太耐
不適送院

即係5仔 屌那媽

我諗大家誤會左
彈性上班係指有laptop既同事，帶部laptop番屋企
如果有示威搞到交通or座building番唔到工
就係屋企home office 一樣都係要番工

假就放緊嫁啦，唔撚怕佢，志在係要數臭佢

我做大貓
上次612成team全軍覆沒 得個大陸妹有番工
老細今日淨係私下問有無人可以調假咋
可能知阻止唔到

D人完全搞錯哂
仲喺度高度表揚
解釋左好多次彈性上班唔係唔洗do

home office 既話你去左邊都無人知架啦
覆唔到 call 咪話落左街食飯屙屎囉

而且上次612
我直接話not available to work tmr
老細：你自己小心啲

咁係貓定渣 好亂

屌你老母 琴日八號波要帶d野番屋企繼續做

彈性上班係驚員工返工途中 經過金鐘中環一帶有咩危險 要claim佢工傷呀屌

誤會銀行支持，等多d人夠膽岀都係好事

HSBC 高層80% 藍

貓

人到高處係咁、收成期

呢個又真
但聽講有人問過
最後答覆係公司政治中立
罷工唔會扣錢
完。

依樣真 根本唔洗怕炒車定fake news 有時候要造個勢出黎 咪講下大話囉又無傷大雅

銀行覺得有問題佢會自己澄清架啦

非常時期用非常辦法

上次大老闆無問，你team head 撐係無所謂呀~ 今次係離地高層叫下面集名喎

朋友話佢無喺渣打做過

SL

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
#光復香港 時代革命

樓主開名啦
全港總動員排隊撳錢

獅子唔係用segment

其實呢到都好明顯有好幾位樓主嘅同事

怕咩丫, 東家唔打打西家

垃圾渣打靠政府生意

唔做政府既話佢香港個DCM應該摺得

利申 美資同行

做中資既，就廢撚事做喇

一陣我督完灰 frd子做咗義士 我對唔住佢全人個答案都好明顯啦屌

會咁樣係因為未能做到全城罷工
如果超多人罷
啲老闆根本冇符
唔通炒晒成間公司啲人咩

今日睇新聞
渣打一姐話支持表達意見啵

即係大貓？？

天下烏鴉一樣黑
中高層藍有辦法咩

算啦
話撚知佢
衣家講緊now or never
人地用十年前途黎換你一日罷工
佢擇名咪擇撚飽佢
第時香港收左皮 擇唔擇名都一齊仆街架啦

可能最大粒唔介意
但下面有大粒野藍底濫用職權

咁仆街 ！在香港做到發鈔行咁大，都唔挺身而出支持香港人

毋懼白色恐怖，香港人加油

會計界朋友、同事，攜手爲香港出一分力。5/8 請假、病假、罷工。

[會計師] 5/8 工作安排 入一入黎

NCB上次612都有擇低人名呀

怕條撚咩
如果我8月5真係病撚左
攞咗醫生紙你都屈9我
我屌你老母啊

大貓

人地收成期呀嘛！正常外資銀行點會做得咁肉酸，呢d屎忽野通常都係中高層做

匯豐ar on9
樓主咪講左佢朋友冇做過渣打

Hsbc不嬲當客同員工狗咁撚
串77都唔知點解咁多人用

你試下揸住幾千萬入嚟，睇下仲有冇人串你

揸兜？

香港人 罷工=拎AL SL

樓主都話左無朋友做渣兜

post埋今日渣打新聞都仲有人扮盲唔想認
係都要當hsbc係好人

根本就唔想承認hsbc現實係紅底

你咁講同直接爆有咩分別

睇下廣告都知啦

Pish

一齊counter攞錢.

睇到啲人留言問究竟係匯豐定渣打都講撚咗34頁就覺得好好笑

匯豐呀屌你個閪

唔攞錢，淨係圍住佢佢都煩啦

黎梗業績記者會有機會比人追住問已經大獲

無錯

呢個好喎

2/8 公務員集會
3/8 旺角集會
4/8 將軍澳×港島西
5/8 三罷、七區集會

dklm

好想罷工，但擔心有手尾跟嘅請入嚟，有辦法幫你全公司罷工- send email

參考下

全部一齊罷工 唔通你老細抄晒成公司既人咩

人先係公司最重要既資源

抵你班港豬做死成世奴工

外面兄弟打生打死 你罷一日都唔敢 垃撚圾

開高層嘅料出黎 我地當老豆搵仔咁處理

佢地應該好懷念呢個畫面

用文宣打心理戰
戰友互相支持
【和理非入】輔導員獻計：如何與同路人同行？

全新抗爭局面
缺一不可

請幫推
「全新抗爭局面，和理非全盤反擊」

所以你話搞交通幾重要
你預左返但返唔到

今日真係有比人問
利申貓

渣打一直都係埋支那堆

我愛香港
我要罷工

原來係大貓 , 之前班手足重排大隊開戶口 係時候要抵制大貓了

如果你禁追故模式都搵唔到答案既朋友

樓主話佢朋友冇做過揸兜

咁病咗都冇辦法，咁啱啲醫生又罷工睇唔到醫生更加冇辦法
一於少理

你地班on9仲信香港銀行？

呢間野一直都講一套做一套架啦，幾年前間野呢頭逼走個變性人職員，果頭同外畀講話間行尊重性小數。

未聽過匯豐用segment 囉

越係咁越要出，對方只會得寸進尺

係咪又要提款

HSBC...

Hsbc不嬲都得個講字 利益行先

有第三波喇喂全人類二 三波一齊send 呀！
收工前36個部門 人人有份呀屌

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

求幫推

放假咪放工

我會罷工

*放假

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

有醫生紙佢可以點?
佢炒鳩你你告到去勞工處都得

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

銀行界最撚煩係 你放完假之後用好多手段搞鳩你

真係銀行界白色恐怖黎...入面既高層全部都係自私撚同仆街依個係真既..

利申：中資

見到咁多人支持hsbc, 想離間？
有冇員工證？有我信住你先，唔去hsbc開account

銀行高層係傳媒面前講既野聽下好了，永遠都係講一套做一套

啱呀
唔通之後秋後算帳又係傳媒面前講咩

請病假請足兩日囉
第日想捉都有得兜保住份工先
賺中資錢屌柒中共

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

平時明明香港最賺錢鄰國蝕錢，就專炒香港人，再將d錢「投資」去鄰國，今鋪仲玩d咁既野，都是優先使用美資銀行算

FC (員工第一身資料）

呢樣係真。

我想講 有人誤解/誤傳聖旨

原意唔係咁，不過中層過份解讀

然後變咗白色恐怖

希望推出嚟，等高層出聲

最新update 呀!
今日我朋友條team 又開briefing 叫人星期一要“放假”就請AL 唔好放SL 啦，話HR有權做嘢喎好撚驚呀我屌你老母！罷工要人請AL，好撚funny。

呢啲係咪叫做 我唔反對你做但就好似個老解咁講 “後果自負！後果自負！”

呢啲仲唔係白色恐怖

咁原本個聖旨想講咩唔好賣關子

3百萬人罷工有本事全炒丫

病貓用segment?
乜鬼fact check都冇一陣又炒車

原本只係想 Confirm 對銀行 Operation 有冇影響
探下口風

匯豐

一個p牌冇fact check都成千幾個讚
真相加id name證明你(朋友)係做大貓先講野啦

想人撤資咪出聲 淪落到中資銀行背後

有人知大陸客經 segment 銀行 money laundering （轉港幣，外幣，wire海外，買其他資產等）勸你而家即刻 backup 放床下底，罷工被人炒，或者甚至只係被人發現係黃絲，都仲有少少貨揸手，就算如果雇主唔賠返份勁，律政署唔肯告，都仲有好多國際財經組織會插手，唔係工無咗唔好話我元秋唔提你

嗱，你要嘅Fact Check

希望大家幫手推，等發言人出嚟正視同澄清

8月5號

收到風肛交所都係
恐嚇員工

大病控股
病貓控股
死貓控股

全力篤灰

好彩開左張marvel 銀行卡
唔洗講都知邊間啦

agger

政府會約見老細好正常，但要罷工！咁叻一個人做哂啲分行囉

Confirmed 大貓
我老婆fact checked
可能係中層藍屍玩嘢
推到上報 要高層澄清

睇department 姐 我個fd老細係鬼佬黎,直情出email叫佢地星期一想放假唔洗批准,想做就去做,通知聲就ok

推上報

渣兜表左態支持，係大貓
枉我供咁撚多大貓仲要主要錢都係擺係大貓
黎緊以後轉晒去渣兜

都幾肯定係retail dept

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

就係retail 先會咁濕鳩
Low value added 同埋virtual bank就出
D中層仲唔發揮佢地餘暉

CMB same

做bank今的, 朝被老細捉入房 問知唔知d 細路有無參與遮打花園快閃

仲要交名單邊個有機會星期一SL

渣打呀

係啦 我都fact check左幾個同事
鬼佬呀頭果啲完全唔理啦
其他就一啲啲有問

根本就係班藍屍中層自己想博升

繼續推

唔好配合呢D 所謂白色恐怖

理直氣壯請 AL

AL 我鍾意幾時拎到得

唔需要同任何人解釋

阿叔心情唔靚就 AL

有人黎關心就大聲屌柒佢

搵蘋果去問，推到佢高層出黎澄清

中銀啦一定 2014都試過啦.

但係獅子銀行又唔會用 Segment 呢個字究竟想點

Hsbc係咪想不合作運動

應該係個d 收成期藍絲？

我話你知你份人工是買我的專業技能，唔包括我的人格和原則

不喜請炒我

屌
前排先開左渣打戶口
難道又要轉?

巴打你係咪攪錯左

梳
無追到底

痴撚線

唔好用銀行囉

Hi 同事！我撐你呀我都收到

中銀

我個邊無依啲要求，無人講過任何野，廢老部門，個個反工打飛機，應該無人理

我就請al,放工唔用公司名義去和平集合有咩問題

送多張中環海景俾你

雖然好感動，但唔好冒充我啦屌

麻包袋

大家小心
即請sick leave

唔通係先知?知到自己下星期一會病? 我覺得下星期一最慘就係嗰的本來想返工，但真係病到返唔到嗰的

都唔知係咪fake news
出張冇名既staff card先考慮信

唔好再同我講係渣兜

明明係渣打。。。。上面已經有source

出咗啦

上面已經出咗員工證

唔好再講渣打

拎起原子筆
呢間渣…銀行同果間中資銀行
係時候要收返哂Ｄ銀紙喇

光復香港 時代革命

睇你張卡，可能仲跟緊舊制，好配服 師兄加油

sorry 7左
近月本港社會運動持續，渣打香港區行政總裁禤惠儀指對銀行造成的實際影響有限，亦未見本港出現明顯走資，會密切注意社會事件對下半年零售市道及中小企的影響。對於有人呼籲下周全港大罷工，她表示，銀行尊重員工表達意見的權利，但維持分行服務亦十分重要，相信該行員工會以專業態度處理事件。

比呢句誤導左。。。仆街等我用左咁撚多年大貓。立即去渣兜開戶轉走d錢。

HSBC全名係Hongkong Shanghai??佢行國際路線...唔代表佢唔係紅色!
請廣傳!!

大貓Retail就打去問下Wendy Yeung啦。Andy放緊假依家佢係全職代言人呀嘛，問下佢係咪公司有政治立場。

抵你渣兜永遠都咁柒

乜料

朋友做馬拉松
佢老闆一樣都係話罷工/SL
係呢到一定無運行

中層搞搞震

另開個post 推爆佢啦，零售界白色恐怖，罷買馬拉松

佢個馬拉松係咪渣打

sor 9

快d叫大貓高層澄清啦！佢哋唔怕星期一好多人圍住門口果兩隻貓咩？😏

幫我開 自己唔方便
幾個重點
就算ceo話比 下面既主管都有機會唔比
因為上報紙一定話比 但地方智慧
佢地秋後算帳 都未必係扣人工 扣假
可以係針對你 appraisal / incentive cut你
而你無法證明
加上有機會你拎AL/SL都assume你係罷工
而你都係無方法去證明佢因爲咁而針對你
同埋對住要跑數既工種 因為上面只睇業績 前線基本上無可能走得到

sorry，我收番
但我個department就冇收過任何消息話唔俾請假

利申 28樓d野食不了

蘋果幫幫手，盡快出篇報導

起碼都要澄清咗先

做前線嘅 其實更加唔驚

Appraisal都係睇數，唔擔心
就算真係花咗一年，又如何
講緊半個月、1個月B仔
算什麼？

年輕人被迫趕上街頭冒著槍林彈雨
80歲銀髮族烈日當空中嚟幫香港發聲
前線被捕被打不計期數...
相對嚟講，果1-2個月B仔真係咁大付出？

如果今仗打輸，我地要付出嘅，只會更多
1. 警權澎漲，以後除咗要幫有錢人含撚，仲要幫警察含埋，佢唔妥你除時可以打你拉你。人身自由？Bye
2. 政府會繼續強硬施政，7婆依舊賣港
3. 警鄉官黑 深化合作
4. 資金流走
5. 言論自由、集會自由、選舉自由亦會繼續被打壓
.
.
.
.

你可能會覺得係咁又點
除非你已經打算移民，係嘅我恭喜你。
否則，你真係想留個咁嘅香港比你下一代？

8月5日，為香港，為下一代，無懼

好老實 你做任何位 你老闆要搞9你都係麻煩

咪係 前線連子彈都唔驚

唔返工一日都要諗100個理由唔敢

屌

mud料

病假奈你咩何?

我地可以迫大集團表態，
只要佢地肯表態唔反對，
市民自然會少左個包袱去罷工

一人一信 推到 大貓 今日內交代 8月5罷工 立場！！！！！

Email template:

可以開個新email send俾自己老細

Subject
Please ensure the safety of our staff on 5th August Strike

Content
Dear Management of ___________,

According to sources as diverse as newspaper headlines (see attached link below) and various discussions on Facebook and web forums, a major strike is expected on 5th August (next Monday), with large scale assembly is also expected in our area. I am worried for both public safety and public transportation logistics for the day.

According to OCCUPATIONAL SAFETY AND HEALTH ORDINANCE, CHAPTER 509, Employers should contribute to safety and health in their workplaces by:
* providing and maintaining safe access to and egress from the workplaces; and
* providing and maintaining a safe and healthy work environment

May I seek a clarification on management’s plan?

Will there be any disciplinary action if the employee decided to join the strike on 5 August 2019?

News- HK protesters call for citywide strike on August 5

咁老闆要搞9我都冇計
良禽擇木而棲
我又唔係警犬
東家唔打打西家
香港百九幾間注冊銀行
愁搵唔到野做？